<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jihar Al Gifari</title>
    <link>https://jiharal.github.io/</link>
    <description>Recent content on Jihar Al Gifari</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2019 05:45:28 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jiharal.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Struktur Data dan Algoritma</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/struktur-data-dan-algoritma/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:45:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/struktur-data-dan-algoritma/</guid>
      <description>Algoritma adalah prosedur langkah demi langkah, yang mendefinisikan serangkaian instruksi yang akan dieksekusi dalam urutan tertentu untuk mendapatkan output yang diinginkan.
Struktur data adalah sebuah cara sistematik untuk mengorganisir data agar data dapat dengan digunakan dengan mudah dan efisien. Ada dua istilah dasar dalam struktur data diantaranya Interface and Implementation. Setiap struktur data mempunyai interface. Interface merepresentasikan serangkaian operasi-operasi yang didukung oleh struktur data itu sendiri. Interface menyediakan daftar dari operasi yang didukung, type dan parameter yang dapat di terima dan dikembalikan oleh jenis operasi itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Object Oriented Programming (OOP)</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/object-oriented-programming/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 20:24:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/object-oriented-programming/</guid>
      <description>Pemrograman berorentasi objek merupakan sebuah paradigma pemrograman yang berorientasi pada objek. Inti dari object-oriented programming yaitu membuat sebuah objek di dalam kode program dan memiliki data berupa atribut dan method tertentu. Misal kita memiliki objek Mobil, Dalam OOP Mobil adalah sebuah benda/objek yang memiliki sifat tertentu seperti warna, jumlah pintu, dan sejenisnya. Mobil juga memiliki method tertentu seperti Akselarasi, Rem, dan sebagainya.
Ada beberapa konsep dan prinsip yang membentuk dasar pemrograman berorientasi objek diantaranya:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palindrome in Go</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/palindrome-in-go/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 10:18:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/palindrome-in-go/</guid>
      <description>Palindrome Palindrom adalah sebuah kata, frasa, angka maupun susunan lainnya yang dapat dibaca dengan sama baik dari depan maupun belakang (spasi antara huruf-huruf biasanya diperbolehkan). Kata &amp;ldquo;palindrom&amp;rdquo; berasal dari bahasa Yunani: palin (πάλιν; &amp;ldquo;lagi&amp;rdquo;) and dromos (δρóμος; &amp;ldquo;arah&amp;rdquo;).wikipedia
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; ) func main() { fmt.Println(palindrome(&amp;#34;Hello&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;abcba&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;coba&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;kamak&amp;#34;)) } func palindrome(s string) bool { for i:=0; i&amp;lt;len(s)/2; i++ { if s[i] != s[len(s)-i-1] { return false } } return true } PlayGolang</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>