<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jihar Al Gifari</title>
    <link>https://jiharal.github.io/</link>
    <description>Recent content on Jihar Al Gifari</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2020 11:46:43 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jiharal.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apache Kafka VS RabbitMQ</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/apache_kafka/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 11:46:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/apache_kafka/</guid>
      <description>Apa itu Kafka dan RabbitMQ Kafka Kafka adalah sebuah message broker yang memungkinkan sistem dapat memproses, menyimpan, dan mengelola kembali data yang sebelumnya disimpan apabila terjadi kehilangan.
RabbitMQ RabbitMQ adalah sebuah message broker yang mendukung bererapa protokol diantaranya MQTT, AMQP, dan STOMP, dan dapat menangani berbagai macam studi kasus seperti online payment proccess, handler backgorund jobs. Bahkan dapat bertindak sebagai perantara antar microsevices.
Manfaat kegunaan Kafka.  Reliability, Terdistribusi, patitioned, replicated and fault tolerance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microservices</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/microservices/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 19:59:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/microservices/</guid>
      <description>Apa itu microservices. Microservices adalah sebuah metodelogi pengembangan aplikasi service-based. dengan metodologi ini, aplikasi aplikasi yang besar akan dipisah ke paket/unit-unit layanan terkecil. Mikroservice sendiri merupakan proses-proses dari implementasi SOA(Service Oriented Architecture) yang saling terhubung untuk memenuhi kebutuhan bisnis tertentu.
Konsep dalam pengembangan layanan mikroservices. Dalam arsitektur service-oriented. seluruh paket aplikasi akan dibagi menjadi beberapa unit bisnis kecil yang saling berhubungan.
Berikut beberapa aturan dalam mengembangkan aplikasi mikroservices.
 Independent, Setiap layanan harus digunakan secara independen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Kubernetes</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/apa-itu-kubernetes/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 21:02:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/apa-itu-kubernetes/</guid>
      <description>Yang perlu di pahami sebelum belajar mengenai kubernetes.
Ada baiknya sebelum membaca lanjut mengenai kubernetes kamu harus memahami dahulu Docker, Dasar jaringan, dan Protokol komunikasi.
Apa itu kubernetes
Kubernetes adalah sebuah platform yang digunakan untuk mengelola kontainer. Selain dari fungsinya untuk mengelola kontainer kubernetes juga open source. Kubernetes sangat bermanfaat ketika dalam sebuah aplikasi memiliki beban pekerjaan yang tinggi. x</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thread-Pool</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/golang/thread-pool/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 21:02:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/golang/thread-pool/</guid>
      <description>Worker Thread-Pool utilizing channels instead. Thread  Thread adalah jalan atau cara dari sebuah program untuk membagi dua atau lebih secara bersamaan dalam menjalankan tugas.
 Thread pool  Adalah kumpulan thread yang mengatur thread yang ada pada queue(antrian) dan akan mengeksekusi thread tersebut hingga tuntas.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anagram</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/anagram/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 22:43:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/anagram/</guid>
      <description>Anagram teori Anagram adalah salah satu jenis permainan kata yang huruf-huruf di kata awal biasanya diacak untuk membentuk kata lain atau sebuah kalimat. Anagram sering dipakai sebagai kode. Permainan yang menggunakan anagram antara lain adalah scrabble dan boggle.Wikipedia
Studi kasus Dalam tantangan ini, Anda akan diberikan string. Anda harus membaginya menjadi dua substring yang berdekatan, kemudian menentukan jumlah karakter minimum yang harus diubah untuk membuat dua substring menjadi anagram satu sama lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Financial Management</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/1-financialmanagement/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 22:43:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/1-financialmanagement/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur Data dan Algoritma</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/struktur-data-dan-algoritma/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:45:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/struktur-data-dan-algoritma/</guid>
      <description>Algoritma adalah prosedur langkah demi langkah, yang mendefinisikan serangkaian instruksi yang akan dieksekusi dalam urutan tertentu untuk mendapatkan output yang diinginkan.
Struktur data adalah sebuah cara sistematik untuk mengorganisir data agar data dapat dengan digunakan dengan mudah dan efisien. Ada dua istilah dasar dalam struktur data diantaranya Interface and Implementation. Setiap struktur data mempunyai interface. Interface merepresentasikan serangkaian operasi-operasi yang didukung oleh struktur data itu sendiri. Interface menyediakan daftar dari operasi yang didukung, type dan parameter yang dapat di terima dan dikembalikan oleh jenis operasi itu sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Object Oriented Programming (OOP)</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/object-oriented-programming/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 20:24:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/object-oriented-programming/</guid>
      <description>Pemrograman berorentasi objek merupakan sebuah paradigma pemrograman yang berorientasi pada objek. Inti dari object-oriented programming yaitu membuat sebuah objek di dalam kode program dan memiliki data berupa atribut dan method tertentu. Misal kita memiliki objek Mobil, Dalam OOP Mobil adalah sebuah benda/objek yang memiliki sifat tertentu seperti warna, jumlah pintu, dan sejenisnya. Mobil juga memiliki method tertentu seperti Akselarasi, Rem, dan sebagainya.
Ada beberapa konsep dan prinsip yang membentuk dasar pemrograman berorientasi objek diantaranya:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palindrome in Go</title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/palindrome-in-go/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 10:18:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/palindrome-in-go/</guid>
      <description>Palindrome Palindrom adalah sebuah kata, frasa, angka maupun susunan lainnya yang dapat dibaca dengan sama baik dari depan maupun belakang (spasi antara huruf-huruf biasanya diperbolehkan). Kata &amp;ldquo;palindrom&amp;rdquo; berasal dari bahasa Yunani: palin (πάλιν; &amp;ldquo;lagi&amp;rdquo;) and dromos (δρóμος; &amp;ldquo;arah&amp;rdquo;).wikipedia
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; ) func main() { fmt.Println(palindrome(&amp;#34;Hello&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;abcba&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;coba&amp;#34;)) fmt.Println(palindrome(&amp;#34;kamak&amp;#34;)) } func palindrome(s string) bool { for i:=0; i&amp;lt;len(s)/2; i++ { if s[i] != s[len(s)-i-1] { return false } } return true } PlayGolang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/2-marketingmanagement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/2-marketingmanagement/</guid>
      <description>Marketing Management </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/3-leadershipandorganizationalbehavior/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/3-leadershipandorganizationalbehavior/</guid>
      <description>Leadership and Organizational Behavior </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/4-businessethics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/4-businessethics/</guid>
      <description>Business Ethics </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/5-technologyandoperationsmanagement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/5-technologyandoperationsmanagement/</guid>
      <description>Technology and Operations Management </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/6-leadershipcommunication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/6-leadershipcommunication/</guid>
      <description>Leadership Communication </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/7-strategicmanagement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/7-strategicmanagement/</guid>
      <description>Strategic Management </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://jiharal.github.io/posts/mba/8-generalbusinessenvironment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jiharal.github.io/posts/mba/8-generalbusinessenvironment/</guid>
      <description>General Business Environment </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>